# Описание
Данный репозиторий предназначен для развертывания и обслуживания менеджера пакетов Artifactory. 

# Установка
Мы используем self-hosted решение, поэтому было принято решение развернуть его на нашем собственном сервере.

## Сервер
В качестве сервера используем виртуальную машину в Яндекс.Облаке. Рекомендуемые характеристики:
 - Ubuntu 20.4
 - 4 vCPU
 - 4GB RAM
 - 50GB HDD
 - внешний IP-адрес

## Доступ
Для доступа к машине используем SSH. Приватный и публичный ключи доступа находятся в папке keys. Passphrase для доступа можно уточнить в корпоративном хранилище паролей.(Примечание: данный способ хранения секретов очевидно плох, но для тестовой работы подойдет.)

## Установка
Для развертывания используем Docker. 

### Подготовка окружения
Первым делом необходимо убедиться, что переменная JFROG_HOME указывает на корректную директорию. Затем необходимо выполнить следующие команды:
```
mkdir -p $JFROG_HOME/artifactory/var/etc/
cd $JFROG_HOME/artifactory/var/etc/
touch ./system.yaml
chown -R $USER_ID:$GROUP_ID $JFROG_HOME/artifactory/var
```
где USER_ID - ID пользователя из под которого будем запускать Docker, а GROUP_ID его группа.

### Установка Docker
Для быстрой установки воспользуемся скриптом, который автоматически подберет нужную нам версию. (Прмечание: для тестовой работы это подойдет, но для реальной задачи лучше поставить все в ручном режиме, чтобы точно знать какая версия будет установлена).
```
curl -fsSL https://get.docker.com -o get-docker.sh
sudo sh get-docker.sh
```
Если curl не установлен, то его нужно поставить через apt-get или другим способом.

### Установка образа Artifactory
Теперь необходимо поставить сам образ командой:
```
sudo docker run --name artifactory -v $JFROG_HOME/artifactory/var/:/var/opt/jfrog/artifactory -d -p 8081:8081 -p 8082:8082 releases-docker.jfrog.io/jfrog/artifactory-pro:latest
```

## Проверка установки
Для того, чтобы проверить, что все настроенно корректно, то можно в браузере перейти в по следующей ссылке:
http://[SERVER-IP]:8082/ui/login/, где [SERVER-IP] - это внешний IP сервера (его можно посмотреть в консоли Яндекс.Облака)

# Администрирование

## Доступ
Для доступа к репозиторию пакетов был создан специальный пользователь pip, который обладает следующими правами:
 - чтение пакетов
 - кеширование пакетов
(Примечание: для настояещего решения это не самый лучший вариант, в идеале нужно подключать AD или любой другой корпартивный способ авторизации пользователей)

## Репозиторий
Был настроен удаленный репозиторий sf-devops-33pda. Доступ к пакетом осуществляется по ссылке: http://[IP]:8081/artifactory/api/pypi/sf-devops-33pda/simple, где IP - это внешний IP сервера (его можно посмотреть в консоли Яндекс.Облака) 

# Использование
Для использования необходимо добавить в глобальный (или локальный) pip.ini следующие секции:

```
[global]
index-url = http://pip:[PASSWORD]@[SERVER-IP]:8081/artifactory/api/pypi/sf-devops-33pda/simple
trusted-host = [SERVER-IP]
```
где:
 - [SERVER-IP] - это внешний IP сервера (его можно посмотреть в консоли Яндекс.Облака)
 - [PASSWORD] - пароль от учетной записи pip (его можно уточнить в корпоративном хранилище паролей)